北京電影人：駐港部隊捐血量佔全港獻血量六成

北京電影人網上亂吹遭攻陷

轉載：新報

「駐港部隊捐血量佔全港獻血量六成」
北京電影人網上亂吹遭攻陷

【新報訊】繼年初北京大學教授孔慶東罵港人是狗，遭港人口誅筆伐後，另一名北京電影人趙宇寧前日在微博，寫下了「駐港部隊捐血量佔香港全部獻血量的六成」的留言，再次觸動香港巿民的神經，在微博留言反擊。

「孔慶東罵港人是狗」、「廣東道名店禁止港人拍照」及「雙非孕婦來港產子」等事件，令港人受辱及認為社會資源被掠奪，因而產生抗拒內地人的情緒。但港人被矮化事件仍然層出不窮，兩日前，北京電影人趙宇寧微博留言：「駐港官兵數千人每年義務獻血量，居然是香港全部獻血量的60%？」

暗踩要靠內地人獻血

這句話觸動港人網民的神經，因為這句話雖無前文後理，卻被網民認為抬高駐港官兵在港獻血的偉大，又暗踩港人要靠內地人獻血，趙宇寧的微博迅即被港人攻陷。

港人網民做足功課才反擊，先後找出港人捐血量及駐港部隊捐血量比對，香港紅十字會輸血服務中心，在6月3日公布11年有近17萬市民捐出逾23萬袋血液，製成近60萬單位的血製品給病人治療，創下輸血服務中心60年的新紀錄。而人民網在同年9月12日報道，駐港部隊14年來累計逾5000名官兵獻血逾230萬毫升。

網民表示，紅十字會每日要用700包血，每包血450毫升計，一日要30萬毫升，14年捐血總重量，僅夠約8天應用。而且香港捐血屬義務，趙不應為了擦鞋誇大駐港部隊的偉大。

另一名網民認為，港人700餘萬，駐港部隊約8000人，「0.115%的人獻了60%的血，大陸人到香港生孩子，香港還呼天搶地要修法，這樣寵養，人心就回歸了嗎?」

反正點吹班傻閪大圈仔都會信

諗起mad max d 人型血袋

上年33萬人次捐血，支那駐港部隊得6000人
6成即係198000
198000/6000=每人33次
每11日就捐一次
真係能人所不能

又要唔要澄清啊

事撚但啦
支那人捐血俾返支那人用，關我撚事咩
但香港人捐血俾支那人用，就老閪都唔撚得

大陸人都有份用架wo

俾我估中 大陸五毛係想俾個錯誤印象其他人

想講到香港人唔捐血捐到唔夠血 而唔係因爲大陸人做手術 雙非用多左香港人血

哦

6成咁少？唔講夠9成？

信共產黨得永生 我細細個就知啦

正 貼俾紅十字會睇

十九年先得七千六次個人捐血
計翻即係一年得四百人捐

計翻上面講2011年香港人捐血係23萬次
即係只有0.17%嘅血係駐軍捐 算係稍為比佢地佔嘅總人口比 (0.115%) 高少少咁

支那
什麼都做假

我地用左支那血都唔知

如果用5000人榨曬啲血岀嚟夠香港幾多日用？

支那狗真係

成年人around 5000ml，5000人 x 5000 ml = 二千五百萬ml

香港一年用血好似係around 8千幾萬ml

即係大約可以用到幾個月

計錯

係平均一年四百人捐198000次

強國蝗老作打飛機是常識

啱囉
咁香港人唔捐都係少左4成血姐
叫佢地捐多少少咪夠

又活在自己世界內

係喎，駐軍害死人真不該

嘩好偉大呀 ！ 以後靠曬解軍呀 ！

五餅二魚捐血版，耶蘇返生都唔夠你玩

笑什麼, 你們都是解放軍

數都未計好就鳩吹, 大陸佬真係當人傻

咁少？留名睇超過100%

有冇巴打send email 過去插佢

BTW 好似又月經左

呢篇野係12年

咁你捐囉，反正D 血都係佢哋D同胞用

又唔係寫畀你睇既

大陸血 不想接受輸血了 希望未來無病無痛

支那血

thx

係咪姐係叫香港人唔洗再捐血 等駐軍捐就得

大陸人都出聲
證明唔捐血係無做錯到

笑死人咩，唔使諗都知冇可能

不如話100%

有無link?
條友google大神都唔識搵唔到

作嘢都作好啲啦